\begin{title}[\Large]
  Задание 1
\end{title}

\begin{title}[\large]
  Формулировка
\end{title}

Исследование на сходимость и равномерную сходимость функциональный ряд на
множествах $E_1$ и $E_2$
$$
\sum_{k=1}^{\infty} arctg\frac{x}{k^2}
~~~
E_1 = [0,1]
~~~
E_2 = [0, +\infty]
$$

\begin{title}[\large]
  Решение
\end{title}

\begin{theorem}
  1) $\forall k \in N ~~~ f_k(x)$ непрерывна дифференцируема на $[a,b]$

  2) $\sum_{k=1}^{\infty} f_k'(x) \stackrel{[a, b]}{\rightrightarrows}$

  3) $S_k(a) \rightarrow S(a)$

  тогда
  $$
  S_k(x) \stackrel{[a, b]}{\rightrightarrows} S(x) ~
  \text{непрерывна дифференцируема и} ~ \sum_{k=1}^{\infty} f_k'(x) = S'(x)
  $$
  Кудрявцев 2 том 97 страница
\end{theorem}
$$
\sum_{k=1}^{\infty} arctg\frac{x}{k^2}
$$
1) непрерывна дифференцируема на $[0,1]$

2)
$$
\sum_{k=1}^{\infty}
  \left(
    \frac{1}{1 + \frac{x^2}{k^4}} \frac{1}{k^2}
     =
     \frac{1}{k^2 + \frac{x^2}{k^2}}
     =
     \frac{k^2}{k^4 + x^2}
  \right)
$$

\begin{block}[Признак Вейерштраcса]
  $f_n(x)$ определена на $E$ $a_k \ge 0 ~~ \sum_{k=1}^{\infty}a_k$ cходится
  тогда если
  $$
  \forall x \in E ~~~ \forall k \in N~~~ |f_k(x)| \le a_k ~ \text{тогда} ~
  S_n (x) \stackrel{E}{\rightrightarrows} ~ \text{и абсолютно}
  $$
  Кудрявцев 2 том 77 страница
\end{block}
$$
\left|
  \frac{k^2}{k^4 + x^2}
\right|
=
\frac{k^2}{k^4 + x^2}
\le
\frac{k^2}{k^4}
=
\frac{1}{k^2}
$$
так как гармонический ряд
$$
\sum_{k=1}^{\infty} \frac{1}{k^{\alpha}}
$$
при $\alpha > 1$ сходится то сходится
$$
\frac{1}{k^2}
$$

$\Rightarrow$ по признаку Вейерштраcса сходится равномерно на $[0,1]$

3)
$$
\sum_{k=1}^{\infty} arctg\frac{0}{k^2} = 0
$$

$\Rightarrow$ по теореме выше ряд сходится равномерно а значит и просто
сходится на $E_1 = [0,1]$
